# spring 的自动注入
https://blog.csdn.net/java_lyvee/article/details/102499560

### spring 注入bean有几种方式
   一共有两种主要的变体（注意会考），分别是基于构造方法的依赖注入和基于setter（setXxxx(…)）的依赖注入
    不管是手动装配还是自动装配都是基于这两种方式或者变体方式来的；

官网的意思是DI(依赖注入)一共有两种主要的变体（注意会考），分别是基于构造方法的依赖注入和基于setter（setXxxx(…)）的依赖注入，不管是手动装配还是自动装配都是基于这两种方式或者变体方式来的；


`default-autowire="byType"`

Autowiring mode 笔者姑且翻译为自动注入模型吧，如果有211、雅思读者可以给读者留言更合适的翻译
 那为什么要锱铢在这个名词上呢？笔者觉得真的非常重要，很多初学spring的程序员都是粗学spring，
 忽略甚至混淆了很多关键的名词定义，导致很多观念根深蒂固后面想深入学习spring源码的时候就比较困难
 这个名字叫做自动注入模型和前面提到的依赖注入方式(setter和构造方法)是两回事，简而言之：
 依赖注入是一个过程，主要通过setter和构造方法以及一些变体的方式完成把对象依赖、
 或者填充上的这个过程叫做依赖注入，不管手动装配还是自动装配都有这个过程；
 而自动装配模型是一种完成自动装配依赖的手段体现，每一种模型都使用了不同的技术去查找和填充bean；
 而从spring官网上面可以看到spring只提出了4中自动装配模型（严格意义上是三种、因为第一种是no，
 表示不使用自动装配、使用），这四个模型分别用一个整形来表示，存在spring的beanDefinition当中，
 任何一个类默认是no这个装配模型，也就是一个被注解的类默认的装配模型是no也就是手动装配；
 其中no用0来表示；bytype用2来表示；
 如果某个类X，假设X的bean对应的beanDefinition当中的autowireMode=2则表示这个类X的自动装配模型为bytype；
